<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-11-26T20:56:13+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Boardsports</title><subtitle>Este blog está dedicado a los deportes de tabla o boardsports</subtitle><entry><title type="html">Surf</title><link href="http://localhost:4000/blog/2020/11/22/Surf.html" rel="alternate" type="text/html" title="Surf" /><published>2020-11-22T20:28:43+01:00</published><updated>2020-11-22T20:28:43+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2020/11/22/Surf</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2020/11/22/Surf.html">&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;surf&lt;/strong&gt; es un deporte acuático que consiste en realizar amplios giros y maniobras aprovechando la fuerza de una ola, sobre una tabla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se tiene constancia de la presencia del surf desde hace más de 500 años en las islas de Polinesia. El explorador inglés James Cook llegó a Hawái en 1778, donde conoció el Bodysurfing (similar a este deporte pero sin tabla) y el Bodyboard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Durante los años 50 y 60. Entonces las tablas se tallaban en madera maciza volviendo al surf una práctica muy sencilla debido a la facilidad de elaborar las tablas. Más tarde fue evolucionando hasta convertirse en un deporte completo. Así fueron creados acrobacias, movimientos, diversos diseños y materiales que permitieran masificar el surf volviéndolo multidisciplinario y polivalente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://cdn.shopify.com/s/files/1/0113/8553/6569/articles/surf-surfboard-history-1778-to-2018-an-indepth-time-machine_700x.jpg?v=1539335560&quot; alt=&quot;Tablas talladas&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El surf se popularizó en los años 60 en muchos continentes. Pasando a ser practicado en casi todo el mundo. Entre los destinos más solicitados por los viajeros practicantes están Australia y el Sudeste Asiático.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="blog" /><summary type="html">El surf es un deporte acuático que consiste en realizar amplios giros y maniobras aprovechando la fuerza de una ola, sobre una tabla.</summary></entry><entry><title type="html">Skate</title><link href="http://localhost:4000/blog/2020/11/22/Skate.html" rel="alternate" type="text/html" title="Skate" /><published>2020-11-22T20:28:43+01:00</published><updated>2020-11-22T20:28:43+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2020/11/22/Skate</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2020/11/22/Skate.html">&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;skateboarding&lt;/strong&gt; o simplemente skate, es un deporte que consiste en deslizarse sobre un monopatín y a la vez poder realizar diversos trucos, gran parte de ellos elevando la tabla del suelo, haciendo piruetas con ella en el aire.2​ Se practica con un monopatín o patineta, tabla de madera plana y doblada por los extremos que tiene dos ejes y cuatro ruedas, con dos rodamientos en cada una de sus cuatro ruedas, preferentemente en una superficie plana, en cualquier lugar donde se pueda rodar, ya sea en la calle o en los parques de patinaje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El surgimiento de este deporte extremo tiene lugar en el estado de California en las décadas de 1960 y 1970, época en la cual los deportes extremos como el surf gozaban de un gran auge mundial. El motivo principal de la creación del monopatinaje se basa en la sustitución de la tabla de surf en tierra. Los primeros diseños de estas consistían en solo un pedazo de madera cualquiera alterado con ruedas de patines principalmente. Luego para el año 1972 se comenzaron a fabricar tablas de monopatín con una tecnología más avanzada y específica para esa modalidad. Los materiales de fabricación consistían en hierro suave, de poca resistencia, arcilla y caucho. Más adelante en 1972 se comenzó a notar por medio de revistas y los medios de comunicación este interés por las tablas. Para los años 1975 y 1980 ya la modalidad estaba difundida por todo Estados Unidos. Finalmente para comienzos de la década de 1980, el monopatinaje estaba expandido por todo el mundo, la juventud la adquirió como suya, al igual que los espacios públicos, ya que estos los propios para poder practicar el deporte.4​ Creado a partir de una variación del surf, este suele ser un reclamo publicitario para los jóvenes (monopatinadores o no).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os recomiendo esta &lt;strong&gt;Playlist&lt;/strong&gt; para escuchar mientras patináis:&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://open.spotify.com/embed/playlist/1oDPiYzELW5DTSa81wy04E&quot; width=&quot;400&quot; height=&quot;80&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowtransparency=&quot;true&quot; allow=&quot;encrypted-media&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name></name></author><category term="blog" /><summary type="html">El skateboarding o simplemente skate, es un deporte que consiste en deslizarse sobre un monopatín y a la vez poder realizar diversos trucos, gran parte de ellos elevando la tabla del suelo, haciendo piruetas con ella en el aire.2​ Se practica con un monopatín o patineta, tabla de madera plana y doblada por los extremos que tiene dos ejes y cuatro ruedas, con dos rodamientos en cada una de sus cuatro ruedas, preferentemente en una superficie plana, en cualquier lugar donde se pueda rodar, ya sea en la calle o en los parques de patinaje.</summary></entry><entry><title type="html">Snowboarding</title><link href="http://localhost:4000/blog/2020/11/22/Snow.html" rel="alternate" type="text/html" title="Snowboarding" /><published>2020-11-22T20:28:43+01:00</published><updated>2020-11-22T20:28:43+01:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/2020/11/22/Snow</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/2020/11/22/Snow.html">&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;snowboard&lt;/strong&gt; es un deporte extremo de invierno, en el que se utiliza una tabla para deslizarse sobre una pendiente cubierta por nieve. El equipo básico para practicarlo son la mencionada tabla, las fijaciones y las botas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las primeras evidencias de este deporte se remontan a principios del 1910, cuando la gente quería fijar sus pies a un tablón de madera contrachapada mediante cuerdas de pesca y riendas de caballos para poder bajar por las pendientes de las montañas nevadas.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/F78p6ut0Kmw&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;La tabla de nieve empezó en el 1965 cuando Sherman Poppen, un ingeniero de Muskegon, Michigan, inventó un juguete para sus hijas juntando dos esquíes y atándolos a una cuerda con la cual tener control sobre la tabla. Lo llamó snurfer -una fusión de dos voces: snow (nieve) y surf- y fue tan popular que Sherman Poppen vendió la licencia a una empresa, Brunswick Corporation, que consiguió vender cerca de un millón de snurfers durante la siguiente década, más de medio millón solo en 1966.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El snowboard se hizo más popular al final de la década de los 70 y los 80, los pioneros como Dimitrije Milovich, Jake Burton, Tom Sims y Chuck Barfoot (fundador de Gnu Snowboard) llegaron con nuevos diseños, mecanismos y equipamientos relacionados que poco a poco se han ido desarrollando en el mundo del snowboard y que hoy en día se conocen&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="blog" /><summary type="html">El snowboard es un deporte extremo de invierno, en el que se utiliza una tabla para deslizarse sobre una pendiente cubierta por nieve. El equipo básico para practicarlo son la mencionada tabla, las fijaciones y las botas.</summary></entry></feed>